普通話是低端語言？（陶傑）

林鄭特府教育局引用大陸某「榮譽專業顧問」兼中國「學者」論文，指香港人的母語不是粵語，「香港漢族人的母語是漢語」，而所謂漢語，即當今以北京胡同勞動人民為核心的所謂普通話。
不過對付「學者」，有時搬出他們的同類來駁斥，讓他們鬼打鬼，也蠻熱鬧。
譬如，中國有一位研究滿漢文化的學者，名叫金啟孮。這位學者來頭極猛，原愛新覺羅氏，不是上山下鄉出身，而是乾隆皇帝八世嫡孫，其著述包括「清代蒙古史札記」、「愛新覺羅氏三代阿爾泰論集」、「北京的滿族」等等。
其資歷不必詳列，因為即使我告訴你，他是北京大學教授，即與孔慶東同類，又曾與被指姦污女生的中文系教授沈陽為同事，身為中國人，於其公信力，心中也打個問號。
最重要的是金教授亦為日本東亞歷史文化研究會名譽會長，有「日本」鎮住，專業公信力必高於特府聘用的那個。
金老師在「北京的滿族」一書中嚴正指出：中國普通話，是滿洲人學講北京話而出現的語言，而不論普通話還是北京話，歷史不超過四百年。
金專家論述：滿人在滿洲過草原叢林之部落蠻獵生活，滿語是很原始的語言，發音和詞彙都簡單。譬如滿洲人講話沒有入聲，粵語和滬語俱有，滿人入主北京之後，胡化了「漢語」之後，普通話至今已無入聲，詞牌「滿江紅」，用普通話唸，即刻沒了韻。
問題是滿人的祖先女真，亦曾被蒙古所滅，滿語也先被蒙古語殖民了一層，譬如「胡同」，即是蒙語，在元朝始。清代民國男人穿的「馬褂」，為何有「馬」字，因為是蒙古人騎馬之服裝演變來。劣幣驅逐良幣，此亦一例。
除了專家，共產黨尊崇的中國農民革命領袖洪秀全總書記反清詔書明確宣佈：「中國有中國之語言，今滿洲造為京腔，更中國音，是欲以胡言胡語惑中國也。」洪總書記所說的「更中國音」之「更」，是「變更」之意。
而洪總書記是中國廣東花縣人，花縣今屬廣州市。
以上論述，全出自中國簡體字書籍或網頁，林鄭和楊潤雄若想學做中國人，若不服氣，我可破例回應一次，向本人索取資料，歡迎通過蘋果聯絡本人之秘書。

講到口臭架喇

有啲好鍾意係政治上面話人政治化嘅一群低智高奴性嘅人一係扮唔知一係就生活係平行世界入面

撚狗咁撚

不嬲都係
大陸人好多都知
就係知自己唔正統
要將錯就錯夾硬話自己正統

林鄭真係好癲
個仔一入小米就即刻搞掂同股不同權上市
仲要轉移左視線去阿里巴巴
執行能力滿分

抽到水乾

內地財聯社報道，小米上市估值介符1000億至至1200億美元，上市前舊股的交易價估值也達800億美元，以此計算，在上市前夕「啟明投資」持有的3.95%股權，估值達31.6億美元（約248.1億港元）

基金合伙人與林鄭關係密切

「啟明創投」創立於2006年，其中一名合伙人是47歲港人梁頴宇。她的父母是足總主席梁孔德及前立法會議員梁劉柔芬，林鄭參選特首時，獲得選委梁劉柔芬提名票。

梁頴宇及其弟梁麒繕先後在2007年及2009年結婚，林鄭皆有到場祝賀。2015年年，林鄭和梁劉柔芬被拍到一同到深水灣香港高爾夫球會餐廳用餐。梁頴宇在2015年出版的《奇遇 我在中國的創投日子》講她述在內地的創投故事，邀得林鄭為其寫序。

根據林鄭大兒子林節思的Linkedin所列的資料，林節思在加入小米做營運經理之前，亦曾經在2015年1月至2016年1月，在啟明創投當實習生。

我睇呢個

月初，林鄭月娥在公開場合高聲向馬雲「示愛」，希望「阿里巴巴能來香港上市」，表示港交所在今年中啟動「同股不同權」機制，以配合阿里的上市需要。

但揭開林鄭的意圖，能夠品嚐到這頭啖湯的真命天子，是已委聘上市保薦人磨拳擦掌搞上市的「小米」，若小米成功在香港以「同股不同權」方式掛牌，市值保守估計可達1,100億美元（8,500億港元），極可能成為今年最大的科網股集資，令小米變「大包米」。

林鄭今次大開中門，本刊發現，原來林鄭一直與小米金主「啟明創投」關係密切。啟明的老闆之一梁頴宇，其父母是前立法會議員梁劉柔芬與足總主席梁孔德，多年來不單與林鄭在公事上互相扶持，私下關係更加密切。小米若成功上市，將帶挈「啟明創投」大撈一筆。

而林鄭大兒子林節思早在「升呢」入小米做營運經理之前，亦曾在啟明做實習生；林鄭出手，再為大仔在小米打開了上位方便之門。

林鄭硬撐鄭若驊「僭建門」因公忘私，自己為兒子因公「無忘」私，或許這就是她一直強調的施政「新思維」。

日文其實好多音都係粵語

我問問題喳, 冇話係呀

係

一講支那文化

19 又直線

隨著文明發展，一個語言體系只會越趨嚴密、多元。大家請睇下先秦散文，大量通假字，及至唐宋已大幅減少，因為詞彙多咗，讀音亦更有規範，大幅減少「一字多音/多字同音」嘅情況

除咗時間發展嘅長短，亦有人為因素。點解韓國字有咁多「多字同音」嘅情況，因為韓文實由中文簡化而成，當年韓國朝廷嘅目的明言係比「便於愚民識字」。元、清時期，塞外胡人知識出平低，當然要簡化中文，而且要普及，方便統治。

廣東話有九個音，而普通話只有四個音 邊個係正統中文，邊個係愚民語言，實在一目了然

根本廣東話粵語 同普通話 (胡蒙滿雜交話) 係兩個完全唔同既分支

又係利益輸送，個臭婆娘有冇申報利益？冇就有干犯公職人員行為失當罪嫌疑